## Matematicas I
### Ejercicios Funciones Trigonometricas
#### Jose Carlos Nunez Garcia

-------------

**Ejercicio 1**

Obtener:

    a) Amplitud.
    b) Periodo.
    c) Mover 4 unidades hacia arriba en eje y.
    d) Mover 2 unidades a la derecha en eje x. 

-----------

1) $2sen(3x)$

\begin{center}
\begin{align*}
a) & \underline{2} \\
b) & \underline{\frac{2{\pi}}{3}} \\
c) & \underline{2sen(3x)+4} \\
d) & \underline{2sen(3x-6)} \\
\end{align*}
\end{center}

-----------

2) $\frac{1}{4}sen(6x)$

\begin{center}
\begin{align*}
a) & \underline{\frac{1}{4}} \\
b) & \underline{\frac{{\pi}}{3}} \\
c) & \underline{\frac{1}{4}sen(6x)+4} \\
d) & \underline{\frac{1}{4}sen(6x-12)} \\
\end{align*}
\end{center}

$\\$
$\\$
$\\$
$\\$

3) $3sen(\frac{1}{4}x)$

\begin{center}
\begin{align*}
a) & \underline{3} \\
b) & \underline{8\pi} \\
c) & \underline{3sen(\frac{1}{4}x)+4} \\
d) & \underline{\frac{1}{4}sen(6x-12)} \\
\end{align*}
\end{center}

4) $cos(\frac{3}{6}x)$ 

\begin{center}
\begin{align*}
a) & \underline{1} \\
b) & \underline{4\pi} \\
c) & \underline{cos(\frac{3}{6}x)+4} \\
d) & \underline{cos(\frac{3}{6}x-1)} \\
\end{align*}
\end{center}

-----------

5) $\frac{-2}{3}cos(-2x)$

\begin{center}
\begin{align*}
a) & \underline{\frac{-2}{3}} \\
b) & \underline{\pi} \\
c) & \underline{\frac{-2}{3}cos(-2x)+4} \\
d) & \underline{\frac{-2}{3}cos(-2x+4)} \\
\end{align*}
\end{center}

$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$

6) $-3sen(-x)$

\begin{center}
\begin{align*}
a) & \underline{3} \\
b) & \underline{2\pi} \\
c) & \underline{-3sen(-x)+4} \\
d) & \underline{-3sen(-x+2)} \\
\end{align*}
\end{center}

-------------

7) $\frac{2}{6}cos(-5x)$

\begin{center}
\begin{align*}
a) & \underline{\frac{2}{6}} \\
b) & \underline{\frac{2\pi}{5}} \\
c) & \underline{\frac{2}{6}cos(-5x)+4} \\
d) & \underline{\frac{2}{6}cos(-5x+10)} \\
\end{align*}
\end{center}

-----------

8) $\frac{1}{3}cos(\frac{1}{3}x)$

\begin{center}
\begin{align*}
a) & \underline{\frac{1}{3}} \\
b) & \underline{6\pi} \\
c) & \underline{\frac{1}{3}cos(\frac{1}{3}x)+4} \\
d) & \underline{\frac{1}{3}cos(\frac{1}{3}x-\frac{2}{3})} \\
\end{align*}
\end{center}

$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$

**Ejercicios 2**

    a) Simplificar utilizando las identidades trigonom√©tricas

-----------

1) $cos(x)tan(x)$
\begin{center}
\begin{align*}
cos(x)tan(x)&=cos(x)\frac{sen(x)}{cos(x)}\\
\underline{cos(x)tan(x)=sen(x)}
\end{align*}
\end{center}

-----------

2) $sen(x)sec(x)$
\begin{center}
\begin{align*}
sen(x)sec(x)&=sen(x)\frac{1}{cos(x)}\\
sen(x)sec(x)&=\frac{sen(x)}{cos(x)} \\
\underline{sen(x)sec(x)=tan(x)}
\end{align*}
\end{center}

-----------

3) $tan(x)csc(x)$
\begin{center}
\begin{align*}
tan(x)csc(x)&=tan(x)\frac{1}{sen(x)}\\
tan(x)csc(x)&=\frac{sen(x)}{cos(x)}\frac{1}{sen(x)} \\
tan(x)csc(x)&=\frac{1}{cos(x)} \\
\underline{tan(x)csc(x)=sec(x)}
\end{align*}
\end{center}

$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$

4) $sen(u)+cot(u)cos(u)$
\begin{center}
\begin{align*}
sen(u)+cot(u)cos(u) &= sen(u)+\frac{cos(u)}{sen(u)}cos(u) \\
sen(u)+cot(u)cos(u) &= sen(u)+\frac{cos^2(u)}{sen(u)} \\
sen(u)+cot(u)cos(u) &= \frac{sen^2(u)}{sen(u)}+\frac{cos^2(u)}{sen(u)} \\
sen(u)+cot(u)cos(u) &= \frac{sen^2(u)+cos^2(u)}{sen(u)} \\
sen(u)+cot(u)cos(u) &= \frac{1}{sen(u)} \\
\underline{sen(u)+cot(u)cos(u) = csc(u)}
\end{align*}
\end{center}

-----------

5) $cos^2(\theta)(1+tan^2(\theta)$
\begin{center}
\begin{align*}
cos^2(\theta)(1+tan^2(\theta)) &= cos^2(\theta)(1+\frac{sen^2(\theta)}{cos^2(\theta)}) \\
cos^2(\theta)(1+tan^2(\theta)) &= cos^2(\theta)(\frac{cos^2(\theta)}{cos^2(\theta)}+\frac{sen^2(\theta)}{cos^2(\theta)}) \\
cos^2(\theta)(1+tan^2(\theta)) &= cos^2(\theta)(\frac{cos^2(\theta)+sen^2(\theta)}{cos^2(\theta)}) \\
cos^2(\theta)(1+tan^2(\theta)) &= cos^2(\theta)(\frac{1}{cos^2(\theta)}) \\
cos^2(\theta)(1+tan^2(\theta)) &= \frac{cos^2(\theta)}{cos^2(\theta)} \\
\underline{cos^2(\theta)(1+tan^2(\theta)) = 1}
\end{align*}
\end{center}

$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$

6) $\frac{sec(t)-cos(t)}{sen(t)}$
\begin{center}
\begin{align*}
\frac{sec(t)-cos(t)}{sen(t)} &= \frac{\frac{1}{cos(t)}-cos(t)}{sen(t)} \\
\frac{sec(t)-cos(t)}{sen(t)} &= \frac{\frac{1}{cos(t)}-\frac{cos^2(t)}{cos(t)}}{sen(t)} \\
\frac{sec(t)-cos(t)}{sen(t)} &= \frac{\frac{1-cos^2(t)}{cos(t)}}{sen(t)} \\
\frac{sec(t)-cos(t)}{sen(t)} &= \frac{\frac{sen^2(t)}{cos(t)}}{sen(t)} \\
\frac{sec(t)-cos(t)}{sen(t)} &= \frac{sen(t)tan(t)}{sen(t)} \\
\underline{\frac{sec(t)-cos(t)}{sen(t)}=tan(t)}
\end{align*}
\end{center}

-----------

7) $\frac{sen(x)sec(x)}{tan(x)}$
\begin{center}
\begin{align*}
\frac{sen(x)sec(x)}{tan(x)}&=\frac{sen(x)\frac{1}{cos(x)}}{tan(x)} \\
\frac{sen(x)sec(x)}{tan(x)}&=\frac{\frac{sen(x)}{cos(x)}}{tan(x)} \\
\frac{sen(x)sec(x)}{tan(x)}&=\frac{tan(x)}{tan(x)} \\
\underline{\frac{sen(x)sec(x)}{tan(x)}=1}
\end{align*}
\end{center}

$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$

8) $\frac{sec(x)-cos(x)}{tan(x)}$
\begin{center}
\begin{align*}
\frac{sec(x)-cos(x)}{tan(x)}&=\frac{\frac{1}{cos(x)}-cos(x)}{tan(x)} \\
\frac{sec(x)-cos(x)}{tan(x)}&=\frac{\frac{1}{cos(x)}-\frac{cos^2(x)}{cos(x)}}{tan(x)} \\
\frac{sec(x)-cos(x)}{tan(x)}&=\frac{\frac{1-cos^2(x)}{cos(x)}}{tan(x)} \\
\frac{sec(x)-cos(x)}{tan(x)}&=\frac{\frac{sen^2(x)}{cos(x)}}{tan(x)} \\
\frac{sec(x)-cos(x)}{tan(x)}&=\frac{sen(x)tan(x)}{tan(x)} \\
\underline{\frac{sec(x)-cos(x)}{tan(x)}=sen(x)}
\end{align*}
\end{center}

--------------

9) $\frac{sen(x)}{csc(x)}+\frac{cos(x)}{sec(x)}$
\begin{center}
\begin{align*}
\frac{sen(x)}{csc(x)}+\frac{cos(x)}{sec(x)} &= \frac{sen(x)}{csc(x)}+\frac{cos(x)}{\frac{1}{cos(x)}} \\
\frac{sen(x)}{csc(x)}+\frac{cos(x)}{sec(x)} &= \frac{sen(x)}{\frac{1}{sen(x)}}+\frac{cos(x)}{\frac{1}{cos(x)}} \\
\frac{sen(x)}{csc(x)}+\frac{cos(x)}{sec(x)} &= sen^2(x)+\frac{cos(x)}{\frac{1}{cos(x)}} \\
\frac{sen(x)}{csc(x)}+\frac{cos(x)}{sec(x)} &= sen^2(x)+cos^2(x) \\
\underline{\frac{sen(x)}{csc(x)}+\frac{cos(x)}{sec(x)} = 1}
\end{align*}
\end{center}

$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$
$\\$

10) $tan(x)cos(x)csc(x)$
\begin{center}
\begin{align*}
tan(x)cos(x)csc(x) &= \frac{sen(x)}{cos(x)}cos(x)csc(x)\\
tan(x)cos(x)csc(x) &= \frac{sen(x)}{cos(x)}cos(x)csc(x)\\
tan(x)cos(x)csc(x) &= \frac{sen(x)}{cos(x)}cos(x)\frac{1}{sen(x)}\\
tan(x)cos(x)csc(x) &= \frac{1}{cos(x)}cos(x) \\
tan(x)cos(x)csc(x) &= \frac{cos(x)}{cos(x)} \\
\underline{tan(x)cos(x)csc(x)=1}
\end{align*}
\end{center}
